陳日君：若梵蒂岡與中國建交 將「背叛耶穌基督」

天主教香港教區榮休主教陳日君樞機表示，若果梵蒂岡與中國達成邦交協議，將「背叛耶穌基督」。

近期多次有消息傳出，中梵將就建交達成協議，84歲的陳日君接受英國《衛報》訪問時表示，梵蒂岡一旦與北京達成建交協議，將是「投降」，北京將介入天主教神職人員的任命。陳日君在報道中表示，支持中梵建交的人，不真正了解中國，缺乏對共產黨控制的教會的認識，他批評，官方主教不是真正在宣揚福音，而是如何服從共產黨當局，當民眾長期對教會失望之後，他們就會離開教會。

陳日君又認為，神職人員應該站在民眾一邊，跟窮人和被迫害的人一起，而不是與政府為伍。

留名

陳日君
btw，下一任條仆街

陳日君呢d 先係真正信徙

雖然是左膠
但支持

強拆你教堂D十字架當睇唔到 仲痴埋去同中共建交
梵蒂岡班人係真心on9定中共同佢地有利益輸送

其實我真係唔明
明明中共係地球上最大嘅敵基督
逼迫信徒 拆教堂 審查教義
啲神職人員都仲為地上嘅權勢奶中共鞋底真係好嘔心

只能講有利益輸送

雲海都屌鳩過下任隻奶共狗

天主教權力歸一就濫權貪腐
基督教權力分散就失控變異

教宗就可能以為讓一步，可以幫到支那大部分信徒
香港條楊鳴啫就擺明奶共攞著數

宗教永遠係當權者控制人民嘅最有力武器

同魔鬼做交易

東西再分裂

所以同阿祖...

雖然佢左膠底，但無左佢天主教會 唔會有高層會為公義出聲

中國共產黨都算成功 成功過當年俄共

有錢收，莫講話奶鞋底，約櫃運去北京都得啊

耶教

陳樞機
其實依家建唔建交冇分別
因為香港下一任主教係親支同權貴既楊鳴章

講番d 人話

釘教宗十字架